[學術討論]為左對抗不公義的法例而衝突立法會係可接受 咁為左對抗不公義的裁決而衝擊法庭係咪可接受？

好似冇乜見人討論呢方面的事咁
當政府漠視民意 硬推送中條例 香港人接受衝擊立法會
當警察執法不公 放走違法藍絲 香港人接受私了
咁當政府漠視香港人要求釋放被捕人士的訴求的時候 衝擊法庭會唔會被香港人接受？
但係我覺得似乎有唔少香港人認為法庭係神聖不可侵犯
無論法庭作出點樣的裁決 香港人都應該接受

喺一個民主社會入面
法律係由人民共同制定
所以法官其實只係人民的代理人 執行由人民制定的法律
代表人民進行審訊 決定被告有冇罪
喺涉及嚴重罪行的時候更加會安排陪審團
令人民可以一齊參與審訊
確保對被告送入監獄係得到人民支持
而唔係法官單憑自己的意願剝奪被告幾十年甚至終生的自由

但係喺香港
法律並非由香港人制定 而係由獨裁政府制定
法官就係獨裁者的代理人 代表獨裁者進行審訊 法官係統治者
以前法庭的裁決同香港人的期望接近
所以法庭的裁決得到香港人的接受
但係而家香港人的訴求好清晰 就係釋放被捕人士
意味著香港人的期望同法庭的裁決可能將會有好大落差
黎緊陸續有義士上庭同判刑
會唔會有行動撕毀法庭「公平公正」的面具呢？
最基本可能係去法庭示威抗議下(應該唔犯法掛？)
藉此凝聚民意 引起社會討論

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

有啲狗法官把嘴仲衰撚過啲高官，啲判詞根本唔係人話。有件彭X琴，個婆婆戴條光復香港頸巾就判佢係藐視法庭。
之前有個狗官仲出席埋啲藍絲權貴酒會，仲扮可以中立判案，屌佢啦。

成班法官裁判官成撚日自我催眠，以為自己真係公義既化身，用嚴刑峻法摧毀啲抗爭者既人生仲可以心安理得，根本成班仆街。

呢個正義女神象係咪拆得

天秤
公平、公正的審判。
長劍
制裁罪犯的正義武力。
眼罩
平等、客觀、不徇私、一視同仁的法治精神。

大家要記住呀！！！！
929反赤納粹行動，全球呀！
我地唔可以輸比世界上任何一個地區，我地幾咁憎赤納粹
仲有：
要求正虎黑警交代831，新屋嶺！要求了解被捕義士情況！求真相求解釋！

仲有仲有，唔好唔記得今個月大家有咩要做呀！！！

仲有仲有仲有！930大罷工，國㷫前夕點少得以死城幫中共㷫燭呀？？？

推推推推推，p牌仔開唔到post唯有洗爆你地留言！

大佬唔好整咁長，一張圖已經係極限
太長會自動skip